台灣陸委會回應：陳同佳投案前必須取得台港政府雙方互助協商成果才可處理入台事宜

台媒指台灣拒絕接受陳同佳管浩鳴赴台簽證申請

台灣中央社引述消息證實，香港聖公會教省秘書長管浩鳴昨日到台灣經濟文化辦事處，為台灣殺人案疑犯陳同佳及他自己辦理赴台簽證申請，但有關方面拒收文件。亦有報道指，由於管浩鳴並非申請人本人，辦事處拒收文件。

陸委會：台港先談好管轄權 才有陳同佳入境

陸委會發言人邱垂正下午表示，案件因涉及台港雙方管轄權及相關公權力行使，必須先談好相關事宜，才有陳同佳來台的入境問題。他認為，港府於法、於情、於理都有責任同義務扮演更積極角色，相信實踐司法正義，早日還被害家屬公道，應該是雙方政府共同期待，再次呼籲雙方能坐下好好談。

有傳媒拍攝到管浩鳴昨日下午手持護照、陳同佳的身份證，及一份寫有陳同佳名字的簽證文件，去到位於金鐘的台北經濟文化辦事處。管浩鳴昨晚在與傳媒聯絡的通訊群組中，轉發陳同佳委託律師的訊息，指上星期一已與台方指定單一窗口，即台灣刑事局聯繫會面，接洽陳同佳到台灣接受刑事偵查事宜，雙方之後多次以電話接洽。

原文網址：